羅致光：不宜利用關愛基金設立失業援助金

在立法會民政事務委員會，多名議員要求政府動用關愛基金，設立短期失業援助金。勞工及福利局局長羅致光指，撇除80億元的項目承擔額，基金只剩下100億元，認為不宜利用基金設立失業援助金。

立法會議員（區議會第二）鄺俊宇：「現時疫情已經差勁，包括零售、市面、失業一直不斷飊升。我們已在很多場合就說，失業援助金是否可由關愛基金上想一想。」

立法會議員邵家輝：「（保就業）月底就會完結。我們初步評估，有些公司都會心灰意冷，都未必一定繼續做下去，或大幅裁減同事。在這情況下如何支援他們，我們之前在不同場合都提出，希望政府有失業綜援。」

羅致光：「保就業計劃每期都四百多億元，我們現時關愛基金所剩下，一個月都做不到。所以，真的要考慮如何幫助個別行業或整體，都是要從防疫抗疫基金上考慮。」

不過佢都係派俾老闆

港人失業WFC

支那人全職產卵，港共全力支持

羅致光